\documentclass[11pt,article,french]{memoir}
  %% ===== Ne rien modifier dans ce bloc =====================
  \usepackage{iftex}            % détection du moteur utilisé
  \iftutex                      % XeLaTeX
    \usepackage{fontspec}
  \else                         % pdfLaTeX
    \usepackage[utf8]{inputenc}
    \usepackage[T1]{fontenc}
  \fi
  %% =========================================================
  \usepackage{babel}
  \usepackage[autolanguage]{numprint}
  \usepackage{icomma}           % charger vers la fin

  %% Sous-légendes dans les environnements 'table'
  \newsubfloat{table}

\begin{document}

\begin{table}
  \caption{Conversion du nombre décimal $23,31$ en binaire.}
  \begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}
    \begin{tabular*}{\linewidth}{crrcc}
      \toprule
      $i$ & \multicolumn{1}{c}{$v$} & $\lfloor v/2 \rfloor$ & $v \bmod 2$ & $x_i$ \\
      \midrule
      $0$ & $23$ & $11$ & $1$ & $1$ \\
      $1$ & $11$ &  $5$ & $1$ & $1$ \\
      $2$ &  $5$ &  $2$ & $1$ & $1$ \\
      $3$ &  $2$ &  $1$ & $0$ & $0$ \\
      $4$ &  $1$ &  $0$ & $1$ & $1$ \\
      \bottomrule
    \end{tabular*}
  \end{minipage}
  \hfill
  \begin{minipage}[t]{0.45\linewidth}
    \begin{tabular*}{\linewidth}{ccccc}
      \toprule
      $i$ & $v$ & $2v$ & $\lfloor 2v \rfloor$ & $x_{-i}$ \\
      \midrule
      $1$ & $0,31$ & $0,62$ & $0$ & $0$ \\
      $2$ & $0,62$ & $1,24$ & $1$ & $1$ \\
      $3$ & $0,24$ & $0,48$ & $0$ & $0$ \\
      $4$ & $0,48$ & $0,96$ & $0$ & $0$ \\
      $5$ & $0,96$ & $1,92$ & $1$ & $1$ \\
      \bottomrule
    \end{tabular*}
  \end{minipage}
\end{table}


\end{document}
